[贏国大把錢] 巴基斯坦獲中國資金支持保證

巴基斯坦獲中國資金支持保證

巴基斯坦高級官員表示，該國已得到北京方面的資金支持保證。即將上任的伊姆蘭•汗(Imran Khan)政府希望盡量避免求助於國際貨幣基金組織(IMF)來解決其外匯危機。

汗的巴基斯坦正義運動黨(Pakistan Tehreek-e-Insaf)的不止一名高級成員告訴英國《金融時報》，他們已經得到保證：未來幾個月北京方面將會提供進一步貸款，作為補充巴基斯坦外匯儲備的一種方式。

中國國家支持的銀行已在過去一個財政年度向巴基斯坦提供逾50億美元貸款，在此期間伊斯蘭堡方面變得越來越依賴其北方鄰國來保障其財政狀況。

一位候任的內閣部長告訴英國《金融時報》：「中國已承諾將繼續幫助巴基斯坦克服國際收支緊張的局面。」

另一位高級黨內領導人表示：「中國已發出信號，他們打算繼續幫助巴基斯坦避免危機，避免違約。」但他補充說，中國官員也敦促巴基斯坦方面「採取措施減少巨額赤字」。

身為巴基斯坦前板球隊隊長的汗，希望在幾天內宣誓成為該國新總理。此前他的政黨在上月大選中贏得最多席位。新一屆議會的議員們已在周一宣誓就職，反對黨巴基斯坦穆斯林聯盟（謝里夫派）(Pakistan Muslim League-Nawaz)和巴基斯坦人民黨(PPP)承諾組成一個統一的反對黨陣營，聯手制衡汗的巴基斯坦正義運動黨。

根據最新公布的統計數據，汗的首要任務之一將是修復國家的國際收支問題，進口偏高和出口偏低使該國目前只有104億美元的外匯儲備，僅夠支付兩個月的進口。

官員們已經制定了由新政府向IMF求援的計劃，目標是獲得最高為120億美元的紓困，這將是巴基斯坦第13次求助於IMF，也將是迄今規模最大的紓困。

但作為IMF最大股東的美國已經敦促該基金組織不發放貸款——除非巴基斯坦公布其從中國獲得的用於一項600億美元基建計劃的貸款的全部細節。

由於伊斯蘭堡和北京方面均不願透露貸款細節，巴基斯坦政府官員開始探索其他資金來源。上周英國《金融時報》披露，沙特支持的伊斯蘭開發銀行(Islamic Development Bank)原則上同意向巴基斯坦提供逾40億美元貸款——儘管這不足以使後者避免進一步求援。

汗提名的財政部長阿薩德•烏馬爾(Asad Umar)周一告訴巴基斯坦《黎明報》(Dawn)，他認為求助於IMF是一種「後備選擇」，只會在其他途徑都已被探索之後才會嘗試。

一位財政部官員告訴英國《金融時報》：「顯然，我們不能將所有雞蛋都放在IMF這個籃子里。至少出於商議目的，我們的未來計劃還應包括以中國資金為基礎的後備方案。」

北京方面並未告訴伊斯蘭堡它願意提供多少貸款，或者這些貸款是否將足以使巴基斯坦避免請IMF紓困。但烏馬爾上周告訴記者，中國駐巴基斯坦大使已向即將上任的新政府給予「他的保證：中國是巴基斯坦可以信賴的朋友」。

支那一向都係咁 尤其係國企既海外投資

中國=大耳窿
無錢還 = 騎劫你海港, 基建

中共 成日話無錢改善民生, 無錢改善教育/醫療
但就經常 送百幾億比 非洲/南亞國家
如果中共用呢D錢去改善自己國內民生/教育/醫療, 中國人就唔洗生活咁慘啦

最on9 真係中共政權
D錢係送比外國,唔係用係自己國民到

104億夠洗兩個月
大陸借40億有咩用......

飲鳩止渴

寧贈友邦，不予家奴

再借
強国大把錢

班巴基洗哂咪再恐嚇鄰國放水

你真係借左錢俾佢？
你真係就咁借左錢俾佢？
唔該晒
多多都借俾佢，等佢死得大鑊d